\correction
%
\réponses
%
\begin{enumerate}
\item \aide{Si nous faisons un agrandissement optique sur la matière, nous verrions au bout d’un moment, des petits grains de matière !}
	Le premier à décrire la matière comme discontinue et indivisible est Démocrite.
\item \aide{Cette idée ne put pas s’imposer… Elle est éclipsée par celle d’un philosophe très important !}
	L’idée de Démocrite fut éclipsée par celle d’Aristote, ce dernier étant très influent !
	\attention{Notons ici qu’Aristote avait tout de même des arguments…}
\item \aide{Lisons les documents…}
	Le premier scientifique moderne à décrire la matière composée d’atomes est John Dalton.
	\attention{John Dalton est également connu pour avoir « découvert » le… daltonisme !}
\item \aide{La Science moderne se fonde sur une méthode\index{Méthode} rigoureuse posée par les perses — notament Al-Hazen\index{Al-Hazen} — où seule l’expérience fait foi !}
	John Dalton ne parvient pas à démontrer l’existence des atomes par l’expérience…
%	\attention{L’autrichien Ludwig Boltzmann était persuadé de l’existance de l’atome. Moqué par ses collègues discréditant ses très nombreux travaux, il se suicida en 1906. Aujourd’hui, il est reconnu comme le père de la physique statistique…}
\item \aide{Il faut à présent démontrer l’existence d’atomes, Einstein propose un modèle, mais il faut le validé par… l’expérience !}
	Le premier à démontrer l’existence des atomes est Jean Perrin !
	\attention{Jean Perrin aura en 1926 le prix Nobel de physique pour « ses travaux sur la discontinuité de la matière […]». Il fonda le Centre National de la Recherche Scientifique en 1939.}
\item \aide{Les atomes peuvent s’assembler, comme se « tenir la main ».}
	L’assemblage d’atomes est une molécule.
\end{enumerate}